《鴨兔元旦》展覽永久終止！ Miffy官方：廣州美院教授自願交還版權

廣州美術學院教授馮峰創作的一款「鴨兔」卡通人物，被指與荷蘭畫家創作的經典卡通兔Ｍiffy極為相似。被指炒襲的馮峰還辯稱受到維特根斯坦（Ludwig Wittgenstein）的《哲學研究》的鴨兔圖形啟發，更揚言「人人都是藝術家」。今日，Miffy（內地稱米菲）官方發佈「米菲與《鴨兔元旦》聯合聲明」，各方同意永久停止在未來的展覽及商業活動中使用該受爭議的作品。

支国真係痴撚綫 喺外国咁樣抄樣咁出名嘅牌子賠錢都賠到你破產啦 喺支国竟然要被抄襲間公司配合抄人果個出聯合聲明當無數